<resources>
    <string name="app_name">MyLiteratureProject</string>

    <string name="physic_topic_1">Cinemática</string>
    <string name="physic_topic_2">Ondas y Óptica</string>
    <string name="physic_topic_3">Energía</string>

    <string name="physic_subtopic_1">Conceptos Básicos</string>
    <string name="physic_subtopic_2">Movimiento Lineal</string>
    <string name="physic_subtopic_3">Lanzamiento de proyectiles</string>
    <string name="physic_subtopic_4">Movimiento Circular Uniforme</string>

    <string name="physic_subtopic_5">Movimiento Armónico Simple</string>
    <string name="physic_subtopic_6">Ondas</string>
    <string name="physic_subtopic_7">Sonido</string>
    <string name="physic_subtopic_8">Luz</string>
    <string name="physic_subtopic_9">Lentes</string>

    <string name="physic_subtopic_10">Cantidad de Movimiento Lineal</string>
    <string name="physic_subtopic_11">Impulso</string>
    <string name="physic_subtopic_12">Trabajo</string>
    <string name="physic_subtopic_13">Potencia</string>
    <string name="physic_subtopic_14">Energía</string>
    <string name="physic_subtopic_15">Fuerzas Conservativas y Disipativas</string>
    <string name="physic_subtopic_16">Energía Mecánica</string>
    <string name="physic_subtopic_17">Leyes de Conservación</string>
    <string name="physic_subtopic_18">Colisiones</string>

    <string name="physic_paragraph_1">La física es el estudio de las leyes y propiedades del universo durante sus cambios, como tal tiene unidades fundamentales en las que basa sus teorías. La física se basa en experimentos y como tal tiene una unidad de medida internacional para cada propiedad, facilitando el entendimiento de los resltados de dichos experimentos al rededor del mundo. Dichas unidades a veces se quedaran muy pequeñas o grandes, por eso se manejan junto a prefijos.</string>

    <string name="physic_paragraph_2">La posición de un objeto es el espacio que ocupa, debido a que el espacio essta en constante expanción y es uniforme, las posiciones se representan en función a otros objetos como la superficie de la tierra(coordenadas polares); la velocidad de un objeto es la rapidez en la que cambia de posición en una determinada dirección, suele representarse como la diferencia de posiciones entre la cantidad de tiempo que le tomo efectuar dicho cambio.</string>
    <string name="physic_paragraph_3">La aceleración de un objeto es la variación de velocidad en un tiempo determinado.</string>

    <string name="physic_paragraph_4">Cada proyectil tiene una velocidad inicial, y es afectado por la aceleración de la gravedad unicamente en las direcciones transversales a la misma.</string>

    <string name="physic_paragraph_5">Se produce cuando un objeto desarrolla una aceleracion tangencial a su velocidad, por lo tanto obtendra un radio de giro y un centro, aparecerá un método alternativo de medida de posicion, velocidad y aceleración; donde se usara los porcentajes de arcos en lugar de las distancias físicas, y su nueva unidad será el radian; donde 2 pi representa una vuelta; dicha medida se obtendra al dividir la distancia viajada entre el radio de giro.</string>

    <string name="physic_paragraph_6">El movimiento armónico simple es ejecutado por objetos que buscan volver a una posición de equilibrio con una fuerza directamente proporcional a la distancia con su punto de equilibrio. Por ejemplo un satélite que gira alrededor de la tierra, tiende a la misma, pero tiene su propia velocidad que va cambiando de dirección junto con el objeto.</string>
    <string name="physic_paragraph_7">Las características de todo movimiento armónico simple son su amplitud(La máxima distancia que ha logrado estar de su centro de equilibrio), periodo(Tiempo que tarda en completar una oscilación), frecuencia(Fracción de la oscilación completada en un segundo)y frecuencia angular(Velocidad con la cual ejecuta la oscilación). La frecuencia se mide en Hertz, que equivalen a 1s . No todos los cuerpos inician con un ángulo nulo, por esto en las ecuaciones se tiene en cuenta un ángulo inicial, ángulo que está medido en radianes, una unidad que mide una distancia en base al arco que abarca, siendo una vuelta completa 2 pi</string>
    <string name="physic_paragraph_8">Dado que en los resortes no hay un movimiento circular y por lo tanto ángulo, se puede calcular la velocidad angular con la masa y la constante elástica del resorte</string>
    <string name="physic_paragraph_9">De manera similar, en los péndulos puede calcularse la velocidad angular con la longitud del hilo y la aceleración de la gravedad</string>

    <string name="physic_paragraph_10">Las ondas son un fenómeno donde se transporta energía a través de la perturbación de un medio; normalmente imaginamos los intercambios de energía como choques entre diferentes masas, las ondas no requieren de una masa para efectuar el intercambio, pero sí pueden interactuar con los cuerpos y medios por los que pasan.</string>
    <string name="physic_paragraph_11">Las ondas pueden dividirse según el medio en el que se expanden; en mecánicas, si se mueven solo por medios físicos, y electromagnéticas si no requieren de un medio para propagarse. También se puede clasificar las ondas según la cantidad de dimensiones por las cuales se propaga, pudiendo ser unidimensionales, bidimensionales o tridimensionales.</string>
    <string name="physic_paragraph_12">La tercer manera de agrupar las ondas es en base a la diferencia de dirección entre la expansión de la onda y su oscilación; si ambas son paralelas entonces será una onda longitudinal, ondas mecánicas que se propagan por las colisiones de los medios que utilizan, si son transversales, las ondas también lo serán.</string>
    <string name="physic_paragraph_13">Las onda está compuesta por crestas, las partes más altas  de la onda; valles, las partes más hundidas; amplitud, la distancia entre la posición de equilibrio y una cresta o un valle; longitud de onda, la distancia entre una cresta y un valle; frecuencia, periodo y número de onda(k), la distancia de la onda recorrida por cada ciclo.</string>

    <string name="physic_paragraph_14">El sonido es una onda mecánica producida por vibraciones. El tono representa la magnitud de la frecuencia, siendo agudo si la frecuencia es alta y grave si es baja, se mide en Hertz(Hz), nuestro rango de audición sólo percibe entre 20 y 20000 Hz, fuera de esos rangos está el infrasonido y el ultrasonido. La duración, que mide el tiempo que se mantiene en emisión la onda sin atenuarse.</string>
    <string name="physic_paragraph_15">La intensidad responde a la amplitud de la onda, se mide en decibeles(dB), cada 10 dB nuestro oído percibe que el sonido se ha duplicado. Otro elemento del sonido es el timbre, una variación que se genera en la onda debido al objeto que se usa para generar el sonido.</string>
    <string name="physic_paragraph_16">El efecto Doppler es la variación en la onda resultante de un emisor en movimiento, la dirección a la cual va el objeto recibirá una onda con una longitud de onda corta y una frecuencia alta, mientras que la zona que deja atras recibira una onda con una amplitud grande y una frecuencia baja, esta variación se acrecenta a medida que la onda se aleja del objeto.</string>
    <string name="physic_paragraph_17">En la ecuación, vs es la velocidad del sonido, Vf es la velocidad del emisor y V0  es la velocidad del receptor, la velocidad del emisor será positiva si se acerca al receptor y negativa si se aleja, mientras que se invertirá para el receptor.</string>

    <string name="physic_paragraph_18">La luz es una onda electromagnética, un importante grupo de ondas con la capacidad de transportarse usando los campos eléctricos y magnéticos. La óptica busca entender su movimiento, para esto usa fuentes y testigos de diferentes formas y propiedades. Los testigos pueden ser transparentes, translúcidos u opacos dependiendo de cuánta luz dejen pasar; toda zona de un objeto que no reciba luz tendrá sombra, aquella que la reciba parcialmente se considerará penumbra; dado que la óptica considera a la luz como una partícula, todos sus cálculos se basarán en movimientos lineales y por lo tanto su trayectoria es susceptible al uso de ecuaciones como la razones y proporciones.</string>
    <string name="physic_paragraph_19">Entre los fenómenos que estudia la óptica está la reflexión, el cambio de dirección de la luz debido a colisiones, dada una superficie y el ángulo de incidencia del rayo de luz se puede calcular el ángulo de reflexión; una de las herramientas usadas para este cálculo es la normal, una línea imaginaria perpendicular a la superficie; el ángulo de incidencia se mide con respecto a la normal al igual que el de reflexión, ambos ángulos poseen la misma magnitud. Dicha reflexión trae un nuevo concepto a la mesa, las imágenes virtuales, imágenes creadas en superficies reflectivas.</string>
    <string name="physic_paragraph_20">Si bien calcular las reflexiones en espejos planos, cuando hablamos de espejos esféricos el método cambia ligeramente; ahora se tiene en cuenta elementos como el centro de curvatura(centro del círculo por el cual pasa el espejo), el vértice(punto de referencia en el espejo), el foco(la mediana entre el vértice y el centro), el eje(línea recta imaginaria que conecta el centro y el vértice), el radio y la distancia focal(distancia entre el vértice y el foco).</string>
    <string name="physic_paragraph_21">Con estos elementos se puede hacer distinción de 3 casos de reflexión en los espejos cóncavos. Si el rayo de luz pasa por el centro entonces su reflexión también lo hará, si pasa por el foco, su reflexión será paralela al eje, si es paralela al eje, su reflexión pasará por el foco. Si el rayo de luz no cumple ninguno de estos 3 casos siempre se puede utilizar extensiones de la superficie del espejo y cambiar la dirección del eje para que se pueda aplicar alguna ley.</string>
    <string name="physic_paragraph_22">En el caso de los espejos convexos, los casos son parecidos, la dirección de los rayos reflejados se mantiene, pero el sentido se invierte, como se ve en la siguiente imagen. En el estudio del reflejo de los objetos se utilizan los 3 casos sobre un punto considerado importante para determinar el tamaño y posición de su imagen imaginaria.</string>
    <string name="physic_paragraph_23">Similar a la reflexión, la luz pasa por otro fenómeno al cambiar de medio, la refracción; el ángulo de refracción se seguirá midiendo con respecto a la normal; pero será diferente del ángulo de incidencia; este cambio será proporcional a la relación entre los índices de refracción de ambos medios. Dicha diferencia no afecta exclusivamente al ángulo, sino que modifica la velocidad y longitud de onda de la luz; solo se mantendrá intacta la frecuencia y la amplitud. El índice de refracción es una comparación entre la velocidad de la luz en el vacío y la velocidad de la luz en un medio.</string>
    <string name="physic_paragraph_24">La refracción no es obligatoria, para que se produzca se requieren ciertas condiciones, como la opacidad del objeto y el ángulo de incidencia; durante el traspaso de un rayo de luz de un medio a otro existe un ángulo límite de incidencia, si el ángulo es mayor solo se produce una reflexión, si bien el ángulo cambia dependiendo del medio de origen y el medio de destino, se puede saber que con la colisión de haz de luz con el ángulo límite se producirá un rayo paralelo a la superficie.</string>
    <string name="physic_paragraph_25">Debido a lo común que fue este análisis en láminas se creó una ecuación que utilizaba el ancho del prisma(e), y los ángulos de incidencia y refracción para calcular el desvío final del haz de luz. De  manera similar, en los prismas se generó una ecuación, donde se relacionan diferentes ángulos. Se creó el concepto de ángulo de refringencia( ángulo de diferencia entre la superficie de entrada y la superficie de salida del prisma) y la desviación angular(la diferencia de ángulo entre el rayo incidente y el emergente.).</string>

    <string name="physic_paragraph_26">En el estudio de los objetos transparentes, las lentes son las más usadas para correcciones de problemas de vista, u la mejora de la misma en telescopios y microscopios. Hay varios tipos de lentes, pero suelen dividirse en convergentes y divergentes, dependiendo de si la segunda cara es convexa o cóncava, entre las subdivisiones están las lentes bicóncavas, biconvexas, plano convexa, plano cóncava, cóncavo-convexa y convexa-cóncava.</string>
    <string name="physic_paragraph_27">En los sistemas con lentes, habrá un centro, vértice y foco por cada superficie circular. Entre los conceptos más importantes están el aumento(relación entre el tamaño de la imagen y el tamaño del objeto que la genera), la relación de posiciones entre la imagen y el objeto, la potencia o grado de convergencia( facilidad de convergencia de los rayos de que pasan por el lente)</string>

    <string name="physic_paragraph_28">Si se aplicase una fuerza sobre 2 cuerpos de diferente masa totalmente inmóviles, no hay duda de que el más liviano ganaría mayor velocidad, sin embargo la cantidad de movimiento lineal sería igual en ambos cuerpos. La CML es la medida de movimiento de una partícula a una velocidad determinada, ya sea que la partícula se mueva el doble de rápido o si se cuentan 2 partículas en lugar de una, la cantidad de movimiento será la misma, el doble de la original.</string>

    <string name="physic_paragraph_29">El impulso es el mantenimiento de la aplicación de una fuerza, la diferencia de cantidad de movimiento lineal de un cuerpo.</string>

    <string name="physic_paragraph_30">El trabajo es la representación del movimiento o la deformación generada por una fuerza, es distinta del esfuerzo puesto solo cuenta el gasto efectivo, o las fuerzas que sí han generado un resultado.</string>

    <string name="physic_paragraph_31">Es la rapidez con la que una fuerza realiza un trabajo.</string>

    <string name="physic_paragraph_32">Comparación entre una magnitud realizada y la total utilizada, entre los resultados y el esfuerzo para obtenerlos; esta magnitud puede ser fuerza, trabajo, energía, etc.</string>

    <string name="physic_paragraph_33">La energía es la capacidad de generación de trabajo; la propiedad de la energía en un cuerpo describe los posibles trabajos que sufrirá si no surge ningún factor extra. Como una piedra que es lanzada, mientras está en el aire tendrá energía gravitatoria y cinética, puesto a menos que se choque con algo se seguirá moviendo y caerá al suelo. De cierta manera se puede ver el trabajo como un intercambio de energías.</string>

    <string name="physic_paragraph_34">Dentro de un sistema cerrado toda fuerza empleada entre sus elementos pasara de un cuerpo a otro, por lo tanto se las denominara fuerzas conservativas ya que mantienen la cantidad total de movimiento en el sistema; estas fuerzas no son dependientes de las trayectorias de sus elementos.</string>
    <string name="physic_paragraph_35">Por otro lado, las fuerzas disipativas se emplean entre un agente fuera del sistema y uno que está dentro; el traspaso de cantidad de movimiento lineal modificara la fuerza total del sistema, estas fuerzas dependen de la trayectoria que tomen los cuerpos.</string>

    <string name="physic_paragraph_36">Es la energía total de un cuerpo, la suma de sus energías potenciales y la energía cinética. La variación en la energía mecánica será igual al trabajo total del sistema.</string>

    <string name="physic_paragraph_37">Si el trabajo total de un sistema es cero, su energía mecánica se mantiene intacta. Así mismo, si el tiempo durante una colisión fuese minúsculo y por ello insignificante, la diferencia de movimiento lineal también lo sería, pudiendo mantenerse la cantidad de movimiento total del sistema. </string>

    <string name="physic_paragraph_38">Las colisiones se clasifican según el método de aplicación de sus fuerzas y su capacidad para mantener la cantidad de movimiento del sistema. En el primer caso se dividen en choques centrales, es decir la superficie de choque y los centros de masa están alineados; y choques oblicuos, donde la superficie de choque no es perpendicular al centro de masa de uno de los objetos, sólo una parte de las fuerzas involucradas entrará en conflicto.</string>
    <!-- <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string>
    <string name="physic_paragraph_"></string> -->
</resources>